%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Developer CV
% LaTeX Template
% Version 1.0 (28/1/19)
%
% This template originates from:
% http://www.LaTeXTemplates.com
%
% Authors:
% Jan Vorisek (jan@vorisek.me)
% Based on a template by Jan Küster (info@jankuester.com)
% Modified for LaTeX Templates by Vel (vel@LaTeXTemplates.com)
%
% License:
% The MIT License (see included LICENSE file)
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	PACKAGES AND OTHER DOCUMENT CONFIGURATIONS
%----------------------------------------------------------------------------------------
\documentclass[9pt]{developercv} % Default font size, values from 8-12pt are recommended
%----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{document}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	TITLE AND CONTACT INFORMATION
%----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{minipage}[t]{0.45\textwidth}
	\vspace{-\baselineskip}
	{\Huge\textbf{\MakeUppercase{Vladimir Mijić}}}
	
	\vspace{6pt}
	
	{\huge Student Informatike}
\end{minipage}

\vspace{1cm}

\begin{minipage}[t]{0.3\textwidth}
    \vspace{-\baselineskip}
    
	{\faMapMarker \space}{Banja Luka, BiH}\\\\\\
\end{minipage}
\hfill
\begin{minipage}[t]{0.3\textwidth}
	\vspace{-\baselineskip}
	
	{\faEnvelopeO \space}{\href{mailto:vladocodes@gmail.com}{vladocodes@gmail.com}}\\\\
	{\faEnvelopeO \space}{\href{mailto:vladomijic14@gmail.com}{vladomijic14@gmail.com}}\\
\end{minipage}
\hfill
\begin{minipage}[t]{0.3\textwidth}
	\vspace{-\baselineskip}
	
    {\faGithub \space}{\href{https://github.com/neuralmaticv}{GitHub}}\\\\
    {\faLinkedin \space}{\href{https://www.linkedin.com/in/vladimir-mijic}{LinkedIn}}\\
\end{minipage}

\vspace{0.1cm}



%----------------------------------------------------------------------------------------
%	EXPERIENCE
%----------------------------------------------------------------------------------------

\colorbox{black}{{\textcolor{white}{\textbf{\MakeUppercase{Iskustvo}}}}}
\par\noindent\rule{\textwidth}{2px}\\

    {\textbf{Stipendista - AI/ML student-istraživač u kompaniji LANACO}}\\
    {\faCalendarCheckO \space}{od novembra 2021. godine}
	\begin{itemize}
	    \item Član AI/ML tima u okviru R\&D sektora
        \item Iskustvo u radu na projektima iz oblasti računarskog vida, koji uključuju detekciju i klasifikaciju objekata (uglavnom za "edge" uređaje), kao i OCR.
        \item Tehnologije: Python, Tensorflow i Keras, Docker, Azure, MLflow, MinIO, upoznat sa C++ \\
    \end{itemize}
    
    {\textbf{Izrada veb igrica za multimedijalnu izložbu Muzeja Republike Srpske}}\\
    {\faCalendarCheckO \space}{od maja 2021. do maja 2022. godine - honorarno}
	\begin{itemize}
        \item Zajedno sa kolegama sam učestvovao u izradi interaktivnih veb igrica, namijenjenih za djecu školskog uzrasta, u okviru projekta "Upotreba ljekovitog bilja u narodnoj medicini" organizovanog od strane Muzeja RS. 
        \item Rad na frontend i backend dijelu kviz igrice
        \item Tehnologije: JavaScript, HTML i CSS \\
    \end{itemize}

    %{\textbf{Data Analytics praksa u kompaniji m:tel}}\\
    %{\faCalendarCheckO \space}{Avgust 2021. godine}
	%\begin{itemize}
	%    \item Uvod u analizu podataka, Data Warehousing i Business Intelligence
    %    \item Tehnologije: SQL, Python, Tableau \\
    %\end{itemize}

\vspace{0.5cm}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	EDUCATION
%----------------------------------------------------------------------------------------

\colorbox{black}{{\textcolor{white}{\textbf{\MakeUppercase{Obrazovanje}}}}}
\par\noindent\rule{\textwidth}{2px}\\
        
    {\huge Diplomirani informatičar \smallskip}\\
    {\textbf{Prirodno-matematički fakultet, Univerzitet u Banjoj Luci}}\\
    {\faCalendarCheckO \space}{10/2020 -- u toku}\\
    
    \vspace{0.3cm}
    
	{\huge Tehničar telekomunikacija \smallskip}\\
    {\textbf{Elektrotehnička škola "Nikola Tesla" Banja Luka}}\\
    {\faCalendarCheckO \space}{09/2016 - 05/2020}\\

\vspace{0.5cm}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	ADDITIONAL
%----------------------------------------------------------------------------------------

\colorbox{black}{{\textcolor{white}{\textbf{\MakeUppercase{Dodatno}}}}}
\par\noindent\rule{\textwidth}{2px}
    \begin{itemize}
        \item Senior Scholar i volonter u Fondaciji budućnosti Bosne i Hercegovine
        \item Volonter u CODE4SEE mreži, od 2023. godine
        \item Osvojeno treće mjesto na Youth Innovation Award takmičenju - Sarajevo, decembar 2023.
        \item Volonter na DSC Europe konferenciji - Beograd, novembar 2023.
        \item Učešće na Sarajevo Maker Faire festivalu - jun 2023.
        \item Prisustvo na "Machine Learning" konferenciji - Palić, maj 2023.
        \item Osvojeno treće mjesto na zadatku iz ML oblasti na "barKod" hakatonu - Novi Sad, februar 2023.
        \item Posjeta kompaniji i fabrici Rimac Automobili, sa predavanjima o ugrađenom (embedded) hardveru i softveru za infotejnment (infotainment) sistem. - Zagreb, januar 2023.
        \item Učešće na "GOOD HACKathon" - Sarajevo, oktobar 2022.
        \item Član Udruženja za digitalnu transformaciju BiH - od 2021. do 2022.
        \begin{itemize}
            \item Inicijator Open Data BiH inicijative i održavanje prevoda definicije Otvorenih podataka aktuelnim
        \end{itemize}
        \item Učešće na "MAGIC Capture the Flag Cybersecurity" takmičenju 2021.
    \end{itemize}
\end{document}
